[美漫 分享] 海格力斯與神奇女俠

[美漫 分享] 海格力斯與神奇女俠 (Post crisis Hercules & Diana)

最近Wonder Woman 神奇女俠漫畫講到Grail為左幫老豆Darkseid回復力量而追捕Hercules 海格力斯.
呢個係Hercules唔單止Rebirth而係直頭由N52開始第一次再出現於WW主刊.

所以我就忽發奇想寫下post crisis Hercules同WW之間到底有咩關係. 都係果句, 有錯請指正.

早在1941年William Moulton Marston創作WW背景故事已經包含左Hercules呢個角色.
WW第一次出現於漫畫All Star Comics #8, 入面個故事提及到Amazon既歷史.
遠古既時候Hercules曾經利用詭計征服及奴役Amazon.
(之後Hercules都有唔少出場, 不過今次集中講返post crisis, 因為pre crisis...唔熟...)

去到1987年WW漫畫Reboot. George Pérez參考返William Moulton Marston既故事再次講Amazon歷史.
遠古時候既Hercules繼續係曾經利用過詭計征服及奴役Amazon.
而Diana第一次同Hercules相遇就係WW #13,
話說Hercules被老豆Zeus懲罰變成一座巨大石像由古至今一直身處Themyscira地底, 重要用自己身體背負住整個Themyscira既重量.
Diana雖然用Lasso將Hercules變回肉身, 但係為左Themyscira安全Hercules仍然要背住成個島.
Hercules明白到呢個係佢應得既懲罰.
Diana被Hercules行為感動, 表示願意同Hercules一齊去承受.
呢個時候Zeus睇見Diana同Hippolyta可以原諒Hercules過去既行為, 對佢地憐憫Hercules既心作出肯定.
於是Zeus利用Gaea既力量將Themyscira底部修好. Hercules亦唔需要再受罰.
離開地底後Hercules遇見其他Amazon. 佢坦白承認自己過去既錯, 明白到所做既事係不可原諒.
不過Amazon始終都係原諒左. 由遠古開始既恩怨就此終結.

短暫逗留Themyscira後Hercules受到Zeus召喚可以返Olympus生活.
之後War of the Gods故事中亦有幫手守護Themyscira.

去到1996年, WW #110, Diana再次同Hercules相遇.
Hercules偽裝成一個名叫Champion既超級英雄, 去到當時Diana生活既Gateway city接近Diana.
兩個人一齊經歷過唔少事件.
隨後Diana, Hippolyta連同所有Amazon都突然石化.
Hercules就帶住變成碎石既Diana去搵Zeus同眾神求救.
Hercules表示自己被長年困於Themyscira地底黑暗既仇恨影響因此偽裝去接近Diana,
起初係為左向Hippolyta同Amazon報復.
但係同Diana既相處卻反而令佢慢慢愛上左對方, 所以就去搵眾神求救.
Hercules又一次真正明白自己既錯. 不過Diana並冇接受到佢既愛.
最後眾神決定回歸佢地自War of the Gods離開既地球, Amazon亦因此得救.

再有兩個人相關既故事要去到2006年.
Infinite crisis後WW漫畫relaunch, Hercules立即於新系列WW #2出場.
Diana當時以假身份特工Diana prince活動, Hercules聲稱眾神不能接受Diana以謊言履行任務.
所以眾神就派Hercules黎取代Diana.
但係Hercules好快就敗於Diana宿敵Circe手下. Diana更被Circe奪去力量.
及後二人一齊反擊Circe. 當成功制服Circe後Hercules突然攻擊Diana.
原來Hercules反對眾神於Infinite crisis前離開地球既決定.
後來佢就同Circe合作希望憑二人之力可以統治世界.
但係Circe中途背叛令Hercules決定奪取Circe既力量.
最後Diana同Circe合作將Hercules擊敗. Circe用魔法鎖住Hercules.
呢個亦係N52(其實去埋Rebirth)之前Hercules最後一個WW主刊故事.

5年既N52都唔見Hercules出現於WW主刊, 結果要等到又relaunch既Rebirth.
2017年WW #31, Hercules一直以平凡人身份隱居.
Grail為左幫老豆Darkseid回復力量而追擊Hercules.
Hercules因為力量被吸走而死. 而Hercules生前指定要Diana繼承佢既遺產.
黎到Rebirth既時間線Diana同Hercules從未見過面.
Diana聽過各種關於Hercules有好有壞既故事, 佢只知道大家都係同一個老豆Zeus.

(題外話: 呢個係我最討厭N52既地方, 將Diana變成Zeus個女, 咁同其他好似Hercules既半神有乜分別
WW既獨特性完全被破壞)

Hercules遺言解釋指定Diana繼承係因為Hercules知道關於Jason, Diana雙胞胎兄弟既秘密.
最終Diana真係憑Hercules既遺物搵到Jason.

lm

強帖留名

留名

DC 1月既solicitations為WW fans帶黎驚喜
又一個消失左好耐而且對Diana非常重要既角色出返黎.

WONDER WOMAN #38
Written by JAMES ROBINSON
Art by EMANUELA LUPACCHINO
Cover by PAUL RENAUD
Variant cover by JENNY FRISON

“SWAN’S SONG” part one! Vanessa Kapatelis thought the world of Wonder Woman—nobody had treated her with more kindness after the accident that shattered her life. But tragedy wasn’t finished with Vanessa…and she’s come to believe that the woman she trusted most is the author of everything that happened to her!

Vanessa終於回歸喇!
一樣係自N52就冇再出現過. 甚至infinite crisis後都只係#600呢期特別版先再出現, 亦係佢最後一次出現.
雖然黎到Rebirth故事都一定重新寫過.
應該比較少人認識Vanessa, 但係佢既重要我唔直接答你, 我用圖答你.

巴打真係好熟ww

其實唔難

巴打有心有力

今個禮拜Trinity #14
講Circe古代故事用返post crisis George Pérez時期既造型

其實你地咁熟既角度去睇我d野覺得點 會唔會幾無聊

利申唔熟wonder woman
最緊要有人講

好 我重有大搞作